% Style FramateX inspiré très fortement par la framaquette
% de Vincent Lozano & de Didier Roche, retravaillé par
% David Dauvergne (la Poule ou l'Oeuf) puis par
% Christophe Masutti (Framasoft)


% gestion des index, biblio, glossaire...



%-----------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------
% Couleurs
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{xcolor}
\definecolor{fondgrisclair}{RGB}{232,232,232}
%-----------------------------------------------------------------------
% encarts


% environnement encart


\newlength{\marginencart}

%---------------------------------
% environnement encart fond gris


%environnement de l'encart gris
\newenvironment{encart}{%
 \def\FrameCommand{\fcolorbox{fondgrisclair}{fondgrisclair}}%premiere couleur = cadre, la seconde = fond
\setlength{\fboxrule}{10pt}%epaisseur du cadre
\setlength{\fboxsep}{0pt}%distance du texte par rapport au cadre
  \MakeFramed{\setlength{\hsize}{\textwidth-0.8pt-20pt-2\marginencart} \FrameRestore}}%
{\endMakeFramed}

%titre de l'encart gris
\newcommand{\titrencartgris}[1]
{\noindent{{\textbf{#1}}}}
%---------------------------------

%Encarts avec icones

\newcommand{\titrencart}[1]
{\indent{{\textsc{#1}}}}

\newenvironment{leftbarencart}{%
  \def\FrameCommand{\color{black}\vrule width 0.8pt \hspace{10pt}}%
  \setlength{\marginencart}{25pt}
  \MakeFramed {\setlength{\hsize}{\dimexpr\textwidth-0.8pt-10pt-2\marginencart} \FrameRestore}}%
 {\endMakeFramed}
 
% création d'une image pour le permier paragraphe d'un encart
% L'image se choisi au moment de créer l'encart dans le texte
% (voir dans le dossier /images)
\newlength{\padnota}
\newlength{\larnota}
\newlength{\indnota}
\newlength{\largligne}

\newcommand{\encarticone}[1]{
\setlength{\padnota}{5pt}
\setlength{\larnota}{10mm}
\setlength{\indnota}{-10pt}
\setlength{\largligne}{\textwidth-\indnota}
\parshape=2
\indnota\largligne
0pt\textwidth\noindent%
\raisebox{-\larnota+3mm}[0pt][0pt]{%
  \makebox[0pt][r]{%
  \includegraphics[width=8mm,height=8mm]{images/encarts/#1}%
  \hspace*{\padnota}}}%
}


% figure dans l'encart
\newlength{\enccaptionbottomskip}
\newlength{\enccaptiontopskip}
\newlength{\encfigtopskip}
\setlength{\enccaptionbottomskip}{12pt}
\setlength{\enccaptiontopskip}{5pt}
\setlength{\encfigtopskip}{15pt}

\newenvironment{encfig}{%
  \refstepcounter{figure}%
  \vskip\encfigtopskip%
  }%
{%
  }

\newcommand{\enccaptionfig}[1]{%
  \\[\enccaptiontopskip]%
  \figurename~\thefigure{} \CaptionSeparator #1\\[\enccaptionbottomskip]}

\newenvironment{enctab}{%
  \refstepcounter{table}%
  \vskip\encfigtopskip%
  }%
{%
  }
  
% table dans l'encart
\newcommand{\enccaptiontab}[1]{%
  \\[\enccaptiontopskip]%
  \tablename~\thetable{} \CaptionSeparator #1\\[\enccaptionbottomskip]}


%-----------------------------------------------------------------------
% compatibilité avec french
\let\Numero\No
\let\numero\no
\ifx\undefined\up
\let\up\fup
\fi

%-----------------------------------------------------------------------
% pour changer le nom des chapitres en annexes
\let\appendixORIG\appendix
\renewcommand{\appendix}{%
  \appendixORIG%
  \renewcommand{\chaptername}{\appendixname}%
}
%-----------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------
% épigraphe
\usepackage{epigraph}

% configuration des épigraphes
% épaisseur trait de séparation
\renewcommand{\epigraphrule}{0pt} 

% taille du texte de l'épigraphe
\renewcommand{\epigraphsize}{\footnotesize}   %%%%   DM 08 12

% largeur de l'épigraphe
\setlength{\epigraphwidth}{.7\textwidth}

%-----------------------------------------------------------------------
% lettrines
\usepackage{lettrine} 

%-----------------------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------

%-----------------------------------------------------------------------
% saut interparagraphe
\setlength{\parskip}{4pt plus 4pt minus 2pt}
%-----------------------------------------------------------------------


%-----------------------------------------------------------------------
% Citations

\renewenvironment{quotation}{\begin{list}{}{%
\itshape
\setlength{\topsep}{0pt}%
\setlength{\leftmargin}{0pt}%
\setlength{\rightmargin}{0pt}%
\setlength{\listparindent}{\parindent}%
\setlength{\itemindent}{\parindent}%
\setlength{\parsep}{0pt plus 1pt}%
\addtolength{\leftmargin}{1.2cm}%
\addtolength{\rightmargin}{1.2cm}%
}\item }{\end{list}}


%-----------------------------------------------------------------------
% listes

\renewenvironment{itemize}{\setlength{\parskip}{0pt}}{\endlist}

%-----------------------------------------------------------------------
% Table des figures
\renewcommand{\listoffigures}[1]{%
	\setlength{\parskip}{0pt plus 1.0pt}%
    \if@twocolumn%
        \@restonecoltrue \onecolumn%
    \else%
        \@restonecolfalse%
    \fi%
      \chapter*{#1
      	\@mkboth{#1}{#1}}%suppression de uppercase
    \@starttoc{lof}%
    \if@restonecol%
        \twocolumn%
    \fi%
    \setlength{\parskip}{4pt plus 4pt minus 2pt}%
}

%-----------------------------------------------------------------------
% liste des tableaux 

\renewcommand{\listoftables}[1]{%
	\setlength{\parskip}{0pt plus 1.0pt}%
    \if@twocolumn%
        \@restonecoltrue \onecolumn%
    \else%
        \@restonecolfalse%
    \fi%
      \chapter*{#1
      	\@mkboth{#1}{#1}}%suppression de uppercase
    \@starttoc{lot}%
    \if@restonecol%
        \twocolumn%
    \fi%
    \setlength{\parskip}{4pt plus 4pt minus 2pt}%
}

%-----------------------------------------------------------------------
%%%% Personaliser la table des matières

\RequirePackage{titletoc}

\titlecontents{part}%
[1.5em]% retrait à gauche
{\addvspace{1em plus 0pt}\bfseries\fontfamily{ccr}\selectfont}% matériel avant commun aux entrées numérotées ou pas
{\contentslabel{1.3em}}% on s'arrange avec le logo grisebouille
{\hspace{-1.3em}}% % on s'arrange avec le logo grisebouille
{\hfill\contentspage}% points de suspension et numéro de page
[\addvspace{-8pt}]% matériel après

\titlecontents{chapter}%
[1.5em]% retrait à gauche
{\addvspace{1em plus 0pt}\fontfamily{ccr}\selectfont}% matériel avant commun aux entrées numérotées ou pas
{\contentslabel{1.3em}}% avant lorsqu'il y a un numéro
{\hspace{-0.8em}}% avant lorsqu'il n'y a pas de numéro
{\hfill\contentspage}% points de suspension et numéro de page
[\addvspace{-8pt}]% matériel après 

% Pour les sections et sous-sections:
\titlecontents{section}%
[3.8em]% retrait à gauche
{\addvspace{0pt}\small}% matériel avant commun aux entrées numérotées ou pas
{\contentslabel{2.3em}}% avant lorsqu'il y a un numéro
{\hspace{-2.3em}}% avant lorsqu'il n'y a pas de numéro
{\titlerule*[0.75em]{.}\contentspage}% points de suspension et numéro de page
[\addvspace{-4pt}]% matériel après


\titlecontents{subsection}%
[4.8em]% retrait à gauche
{\addvspace{-2pt}\footnotesize}% matériel avant commun aux entrées numérotées ou pas
{\contentslabel{3em}}% avant lorsqu'il y a un numéro
{\hspace{-2.3em}}% avant lorsqu'il n'y a pas de numéro
{\titlerule*[0.75em]{.}\contentspage}% points de suspension et numéro de page
[\addvspace{-4pt}]% matériel après

%-----------------------------------------------------------------------
% index

% la création de l'index se fait sans makeindex 
% mais en utilisant le package makeidx

\makeatletter
\renewenvironment{theindex}
               {\columnseprule \z@
                \columnsep 35\p@
                \begin{multicols}{2}%
                \parindent\z@
                \parskip\z@ \@plus .3\p@\relax
                \let\item\@idxitem
                \footnotesize
                \raggedright}
               {\end{multicols}}
\makeatother




%--------------------------------


% titre 4 et 5
\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}

\makeatletter
\newcounter{subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@arabic\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
                                     {-2.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}
                                     {0.1ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{4}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}

\newcounter{subsubsubsubsection}[subsubsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsubsection .\@arabic\c@subsubsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsubsection{\@startsection{subsubsubsubsection}{5}{\z@}%
                                   {-2.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}
                                   {0.1ex \@plus .2ex}%
                                   {\normalfont\normalsize\bfseries}}

\newcommand*\l@subsubsubsubsection{\@dottedtocline{5}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsubsectionmark}[1]{}

\renewcommand\paragraph{\@startsection{paragraph}{6}{\z@}%
                                    {3.25ex \@plus1ex \@minus.2ex}%
                                    {-1em}%
                                    {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand\subparagraph{\@startsection{subparagraph}{7}{\parindent}%
                                       {3.25ex \@plus1ex \@minus .2ex}%
                                       {-1em}%
                                      {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\renewcommand*\l@paragraph{\@dottedtocline{6}{10em}{5em}}
\renewcommand*\l@subparagraph{\@dottedtocline{7}{12em}{6em}}
\def\toclevel@subsubsubsection{4}
\def\toclevel@subsubsubsection{5}
\def\toclevel@paragraph{6}
\def\toclevel@subparagraph{7}
\makeatother

%------------------------------------------------------
%-----------------------------------------------------------------------
% remize à zéro du compteur des chapitres pour une nouvelle partie
\usepackage{remreset} 
\makeatletter 
\@addtoreset{chapter}{part} 
\makeatother
%--

%-----------------------------------------------------------------------
% indentation début de paragraphe
\parindent 8pt

%-----------------------------------------------------------------------
% interligne
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
\usepackage{setspace}           % Change l'interligne en épargnant les footnotes, captions, etc.
\setstretch{1.1}                % Attention, c'est presque de l'interligne double




% veuves orphelines
\widowpenalty=10000 % empeche au maximum la coupure avant la derniere ligne
\clubpenalty=10000  % empeche au maximum la coupure apres la premiere ligne
\raggedbottom       % empeche l'etirement des ressorts verticaux


% Définition des distances
\setlength{\doublerulesep}{\arrayrulewidth}

%-----------------------------------------------------------------------

% saut interparagraphe (voir aussi pour tables des matières, listes des figures...)
%\setlength{\parskip}{4pt plus 4pt minus 2pt}



%-----------------------------------------------------------------------
% divers
\newcommand{\pluspetqu}{<}
\newcommand{\plusgrtqu}{>}
\newcommand{\eperlu}{\&}
\newcommand{\diese}{\#}
\newcommand{\et}{&}


%----------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------


